[數學題]月薪幾多先係回水$4000入面連$1都CLAIM唔到?

希望所有人就算得$1都照CLAIM

設交稅額為X
正苦退稅75%
所以 0.75X>4000嘅無份
4000/0.75<X
X>5333.33....

你好似計左要交幾多稅，唔係人工
好心你幫樓主計埋

好難計呀
有無進修，有無供養父母，有無做善事，單身定已婚，有無仔女全部爭好遠....

又即管計吓，以父母後生嘅毒撚為例（2016-2017數據）
只有個人免稅額：132000
多出嘅人工頭兩關果80000共交800+2800=3600
第三關稅率12%
5334（四捨五入）-3600=1734
呢一關人工係1734/0.12=14450

所以上面嘅例子，佢嘅年薪係132000+80000+14450=226450
如果佢帶報埋mpf扣稅，年薪就係226450/0.95=238369（四捨五入）
月薪就係=19864（四捨五入）

咪聽佢同成班政狗鳩吹大龍鳳啦！！！

一句到尾，狗政底賺大錢只因地價，一年365日，圍起不過10零蚊日乍乞兒！！！

你諗返過去一年淨係食飯都因為地價帶動俾多唔止$4000啦！！！

相比$500億同用公司報頭200萬稅慳十幾萬（咪又係旨在益班蝗！！)，港豬肯醒未？？？

如果退稅連免差响加埋多過4000就一蚊都冇？

係